關於router/網速既疑問

想問下我依家set左兩個wifi
一個係2.4ghz 一個係5ghz

我部電腦既wifi冇ac得n，咁應該用2.4定5果個會快d？（假設冇好勁既穿透問題，兩者都係收2-3格）
定係唔關ac/n事？

我用iphone 6s做speedtest，用5既速度快過用2.4一半，係唔係5ghz必然快過2.4ghz？

另外我係用緊hkbn bb100，經router後既網速通常係幾多Mbps?

最近先對router有少少認識，想認識多d
可能問得好白痴，唔好見怪

但5hz唔穩定 ping高

行5Ghz , 設備一定要行到AC
速度正常係行番佢比你嘅8-9成
你得100M,經番router出黎都唔會差好遠

Bb100經wifi你打個八折啦

感謝3位巴打既解答

我依家部macbook係冇ac，最高行n既，但佢都收到5ghz果個wifi，而且speedtest都係快2.4一半
咁我照用5ghz應該都冇死 ？

另外仲有一個問題，依家個modem Ethernet果盞燈+lan線位盞燈長閃，係咪正常？
因為晏晝佢好似係長著，唔係閃燈
但依家wifi係冇問題既

上到網就得啦
閃緊係傳輸緊數據

Thanks